\subsection{Введение}
\subsubsection{Назначение}
Целью данного документа является создание социальной сети с числом активных
пользователей в более чем 100 млн.

\subsubsection{Конвенции в документа}

\subsubsection{Предполагаемая аудитория и предложения по чтению}
Данный документ относится к социальной сети <<ВКонтакте>>.
Он предназначается для чтения программистами, менеджерами, тестировщиками, аналитиками, маркетологами.

\subsubsection{Масштаб проекта}
Социальная сеть ВКонтакте предоставляет пользователям возможность связываться на расстоянии посредством текстовых-, аудио-, фото-, и видео-коммуницирования.
% Кроме того, платморфа может рассматриваться как хостинг-площадка для видеоматериалов.

\subsubsection{Ссылки}

\subsection{Описание продукта}
\subsubsection{Функциональность продукта}
\begin{itemize}
  \item Регистрация в сети
  \item Отправка текстовых сообщений
  \item Отправка видео сообщений
  \item Отправка голосовых сообщений
  \item Отправка фото сообщений.
  \item Создание групп, сообществ, бесед
  \item Ведение блога на своей странице
\end{itemize}

\subsubsection{Условия эксплуатации}
Социальная сеть ВКонтакте треубует
для своей работы Apache Server и базу данных MySQL.

\subsubsection{Ограничения на проектирование и реализацию}
Проект должен быть реализован с помощью языков программирования PHP, HTML, CSS и JavaScript.
Проект должен использовать базу данных MySQL.
Серверная часть сайта должна обеспечивать
корректную работу при 25'000 запросов в секунду.

\subsubsection{Документация пользователя}
Для работы с данным сайтом нет нужды в дополнительной литературе.

\subsection{Требования}
\subsubsection{Функциональные требования}
Требования пользователя:
\begin{enumerate}
  \item Система должна предоставлять
  возможность зарегистрироваться в сети
  \item Система должна предоставлять возможность блокировать нежелательных пользователей
  \item Система должна предоставлять возможность отправлять другим пользователям сообщения.
  \item Система должна предоставлять возможность отмечать понравившиеся публикации, комментарии и фотографии.
  \item Система должна предоставлять возможность создавать беседы, группы и сообщества.
  \item Система должна предоставлять возможность указывать информации о себе на своей странице, вести блог.
  \item Система должна предоставлять возможность просматривать ленту постов, составленных на основе интересов пользователя.
\end{enumerate}

Требования владельца сайта:
\begin{enumerate}
\item Система должна предоставлять возможность блокировать пользователя.
\item Система должна требовать от пользователя указание номера телефона.
\item Система должна оптимизировать картинки, видео и аудио с помощью сжатия.
\end{enumerate}

Требования государства:
\begin{enumerate}
\item Система должна блокировать незаконный контент.
\item Система должна предоставлять возможность раскрывать тайну переписки пользователя по решению суда.
\end{enumerate}

\subsubsection{Нефункциональные требования}
Интерфейсы пользователя:
\begin{enumerate}
\item Система должна поддерживать отображение сайта без нарушения работы функциональности и  дизайна в браузерах: Chrome 79+, Safari 11+, Mozilla 70+, Yandex Browser 21+ и иных браузерах с поддержкой HTML5, CSS2+ и ES5+.
\item Система должна поддерживать корректное отображение мобильной версии сайта 
\end{enumerate}

Требования к безопасности системы:

\begin{enumerate}
\item Система должна обновлять бэкапы базы данных каждые 2 недели.
\item Система должна обеспечивать время обработки запроса, которое не должно превышать 1-3 секунды при наличии у клиента интернета со скоростью не менее 10 Мбит / с
\item Система должна гарантировать работу при SLA 99.9\%.
\item Система должна предоставлять безопасное проведение оплаты.
\item Система должна предоставлять  безопасную передачу данных пользователей (использование протокола https)
\end{enumerate}

\subsubsection{Атрибуты требований}
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
\hline
\textnumero & Требования & Полезность & Трудоемкость & Риск \\
\hline
1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
