\documentclass[a4paper,14pt]{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,bottom=1cm,top=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\title{Приложение к ленте времени по Возрождению}
\author{Егор Федоров, P3115}
\date{Октябрь 2022 г.}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[L]{Федоров Егор, P3115}
\fancyhead[R]{Приложение к ленте времени по Возрождению}
\fancyfoot{}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\section*{Возрождение в России}

\begin{enumerate}
    \item Церковь Спаса Преображения на Ильине улице (см. рис.~\ref{fig:rus:1}), 1374 г.
    \item Церковь Василия на Горке (Псков) (см. рис.~\ref{fig:rus:2}), 1413-1415 гг.
    \item «Троица» (см. рис.~\ref{fig:rus:3}), Андрей Рублей, 1411 г. или 1425-1427 гг.
    \item Успенский собор (Московский кремль) (см. рис.~\ref{fig:rus:4}), Аристотель Фьораванти, 1475-1479 гг.
    \item Благовещенский собор (Московский кремль) (см. рис.~\ref{fig:rus:5}), Кривцов и Мышкин, 1484-1489 гг.
    \item Гранитовая палата (см. рис.~\ref{fig:rus:6}), Марк Фрязин и Пьетро Антонио Солари, 1487-1491 гг.
    \item Архангельский собор (Московский кремль) (см. рис.~\ref{fig:rus:7}), Алевиз Новый, 1505-1508 гг.
    \item Новодевичий монастырь (см. рис.~\ref{fig:rus:8}), 1524 г.
    \item Храм Василия Блаженного (см. рис.~\ref{fig:rus:9}), 1555-1561 гг.
    \item Успенский собор (см. рис.~\ref{fig:rus:10}), 1585 г.
\end{enumerate}

\section*{Итальянское Возрождение}
\begin{enumerate}
\item «Поцелуй Иуды» (см. рис.~\ref{fig:italy:1}), Джотто, 1306 год, находится в Капелле Скровеньи
\item «Распятие» (см. рис.~\ref{fig:italy:2}), Пьетро Лоренцетти, 1320 год, Сан-Франческо Ассизи
\item «Вход Господень в Иерусалим» (см. рис.~\ref{fig:italy:3}), Пьетро Лоренцетти, 1320 год, Сан-Франческо Ассизи
\item «Чудо со статиром» (см. рис.~\ref{fig:italy:4}), Мазаччо, 1425-1427 года
\item «Положение во гроб» (см. рис.~\ref{fig:italy:5}), Фра Беато Анджелико, около 1438-1440 гг.
\item «Мадонна на троне с Младенцем и двумя ангелами» (см. рис.~\ref{fig:italy:6}), Филиппо Липпи, 1440 г.
\item «Мадонна с Младенцем» (см. рис.~\ref{fig:italy:7}), Филиппо Липпи, ок. 1465 г.
\item «Вручение ключей апостолу Петру» (см. рис.~\ref{fig:italy:8}), Пьетро Перуджино, около 1482 года, Сикстинская капелла=
\item «Вознесение Девы Марии» (см. рис.~\ref{fig:italy:9}), Тициан, 1516-1518 года
\item «Вознесение Девы Марии» (см. рис.~\ref{fig:italy:10}), Корреджо, 1530 год
\end{enumerate}
\section*{Северное Возрождение}
\begin{enumerate}
\item «Гентский алтарь» (см. рис.~\ref{fig:north:1}), Хуберт ван Эйк и Ян ван Эйк, 1432 г.
\item «Портрет четы Арнофильнии» (см. рис.~\ref{fig:north:2}), Ян ван Эйк, 1432 г.
\item <<Снятие с креста» (см. рис.~\ref{fig:north:3}), Рогир ван дер Вейден, ок. 1435-1440 гг.
\item «Сад земных наслаждений» (триптих Босха) (см. рис.~\ref{fig:north:4}), Иероним Босх, 1500-1510 гг.
\item «Изенгемский алтарь» (см. рис.~\ref{fig:north:5}), Маттиас Грюневальд, 1512-1515 гг.
\item «Адам и Ева. Грехопадение» (см. рис.~\ref{fig:north:6}), Лукас Кранах Старший, 1527 г. 
\item «Портрет Генриха VIII» (см. рис.~\ref{fig:north:7}), Ганс Гольбейн Младший, 1537 г.
\item «Охотники на снегу» (см. рис.~\ref{fig:north:8}), Питер Брейгель Старший, 1565 г.
\item «Притча о слепых» (см. рис.~\ref{fig:north:9}), Питер Брейгель Старший, 1568 г.
\item «Калеки» (см. рис.~\ref{fig:north:10}), Питер Брейгель Старший, 1568 г.

\end{enumerate}
\input{figures_rus.tex}
\clearpage
\input{figures_italy.tex}
\clearpage
\input{figures_north.tex}

\end{document}